人工差唔多 應該做經理定係做小薯

話說有兩個Offer

一個係係間Startup公司做經理 5xk
下面有七八個人你睇住
將要做的嘢都熟 應該做得唔差
行業前景唔明朗 可以好好 又可以收皮

另一個係係大公司做小薯 4xk
公司真係好大 IFC ICC都有office
行業前景好 起碼穩定
但係要做成條team最細粒果個
同埋係呢個行業新手 唔知應唔應付到
唔知何年何月先有機會升職

利申 本人26歲

經理
小薯

做經理 日日睇住股票點班細既做野

做小薯茄

唔熟股票

咩行業先？

經理啦on9，26仲叫有本錢，依家唔搏，36先搏咩

男人除左追求錢同女，第三就係地位

亂鳩咁買都賺

經理啦，有title 轉工都易啲

會計 vs Compliance

梗係大公司，唔通三十歲先轉行？

係人讀會計
最初都係諗住準時放工
最多一個月忙幾日

梗係做份上岸既

但係可能30都升唔到

即係經理？

大公司隨時跳去細公司做經理都得或者博有得升，但係做咗細公司嘅經理，好難跳返去大公司嘅經理位

我之前都有類似，又係start up or big MNC二揀一
我最後揀MNC
但考慮因素係睇你而家環境，我因為有家庭又要供樓唔可以太博
你26歲仲有大把路可以去我認為揀Start up好d

衰左既去其他公司都無問題，有管理經驗係吃香d

一定係start up做經理

多謝你意見我再諗諗

多謝你意見

但3x歲唔駛入大公司啦

返工為咩？

我問完唔少人 個個都唔同

樓豬勁
廿六歲做經理

Compliance依家係難升d
早幾年就升得快

唔知你嗰間係咪
但係好多head of compliance都係40幾
有排都未退休

大公司工作穩定做九成按上車啦！

唔好問人
問自己返工到底係為咩

小薯

淨係line manager都係得40幾...

經理啦
Title勁啲
大公司做小薯又唔知挨到何年何月先上到位

你要講埋福利同年假先得，一陣你話有staff mortgage plan之類，咁個post即刻完得。同埋好睇你呢行講唔講人脈同牌頭，以及份工畀唔畀到你足夠嘅選擇(e.g. 升職, 調team, 讀書, 考牌, 轉行)

經理定小薯都係名嚟啫，只係打份工，同樣都係大公司嚟計個名就話啫(e.g. 一個associate做開大公司，無啦啦有agent叫佢去見份VP，老虎蟹都搏啦)，但大同細公司比，title方面不妨擺後啲

小薯
咁後生慢慢升到得啦
大公司好d

後者
有保障
香港既start up信唔過

26 27有幾後生

咁你揀經理啦
26 27唔後生要坐經理睇住下面啲人

邊間IFC ICC都有office

長遠而言你(1) 想做會計定compliance? (2) 想做management定係小薯?

鑊氣定鳩hea

27歲先岩

同意

Compliance asso grade? 美資定歐資

中資

中資asso 有4x都唔錯 仲有勁多花紅

今日要答覆了

成晚都訓唔到

樓豬個 career path 係點行 咁快27歲5xk

會計其實個個都差唔多

經理工作量係點先

當你22歲grad
5年5萬皮幾。。。事實有幾多人做到

揀咗會計?